做左10年的銀行Front Line撚一條，今日職業病發，玩下你問我問

如題

今日天氣點

d廢老係咪好難頂

多唔多人炒人仔

依家成日有D大陸人, 唔知轉帳定做乜, 一玩就玩一頭半個鐘, 其實係做乜柒?

咁你想問我咩？

有沒屌過銀行黑絲妹

幾時唔做frontline

一dd，一樣米養百樣人，有好能西，亦有好到會整埋野食黎派比同事食

多，但多數人係為定期息高

屋企廚房幾大？

大陸人黎香港開戶口主要幾種人
1. 好能有錢，黎香港分散風險，好肯買野，樓，股，基金，保險乜7都買
2. 中產黎香港炒下股票
3. 好窮，收錢黎香港開戶口，比人地洗黑錢

有

好撚煩，又串又嘈又大爺

幾錢個月

冇做幾年，今日舊病復發，所以開post

幾十呎

臨走老底三皮幾

點解三張野仲上兒登

一dd，有好西，真係做生意果d係好好人，因為大陸人慣左同銀行要有關係(而佢地唔知香港銀行frontline地位低微)，當然，我地亦會請左佢人房坐
中產果d通常後生，教育程度高，幾有禮貌
窮果d最能煩

職業病發

幫銀行跑左10年數
有冇越來越唔鐘意幫人跑數

你問我問

100% frontline都會話你知，一入行就唔鍾意跑數。但我鍾意聽d成功o既客o既講下自己故事，所以唔鍾意都捱得到

打錯字，so9ry

做左frontline 5年
全盛果陣Sell到公司去埋送你去外地考牌做sales
但最後真係頂唔順條數同埋做到好dry...
無休止跑數真係人都癲

返黎香港即resign
依家做公墓園，爽歪歪

有政府做，就算人工低少少，年年加人工，年年跳Point，唔使跑，有得揀應該冇人會做銀行

就25岩岩入行 做一兩年考政府點睇

銀行福利好似好好多

我頭幾年好enjoy
可能因為搵到下錢
但眼見身邊唔少前輩都搵到老闆打本出黎自己開
跑自己數
就更加唔想幫公司跑數

利申 唔係銀行但都要跑數

依家直接去考啦，請你就quit，你唔係搵finance relate政府工，冇人睇你銀行經驗(而且一兩年經驗都冇9用)。我有個舊同事，睇住佢小朋友入銀行，做住考政府工，考到，依家三十頭，七八皮人工

corp定retail???
大行細行？？？

最有用係個Mortgage，但你預左如果樓價跌，你轉唔到層樓去第二度按，你就辭唔到工，好9 cake。其他福利，做耐左你會發覺除左d大假，其他係冇能用

retail frontline 9，大中細bank都做過

我做銀行未聽過有老闆客打本呢d事，嫁能左比有錢客就間唔中都會聽過，可惜，我有碌9，冇得行呢條路

我做緊風險back office
OT都係得果1蚊1分鐘
想轉去前線跑數份人工好d
OT時間又好似值d？
諗唔諗得過？

有back office做，千萬唔好做retail，OT冇錢，唔到數收工開會比人卒同玩role play，出新product收工briefing，OT 1蚊1分鐘好能幸福架啦

通常commission 拆幾多

好復雜，依家鍾意玩到腳先有錢分

例，四隻腳，投資，保險，戶口，按揭
全部到6或7成先會開始有錢分，唔到100%可能一季(3個月)得幾千蚊
到100%可些一兩萬
爆200%可能會有三幾萬
100%係講緊你為銀行制做左幾十萬fee，200%應該係百幾萬fee(有客買100萬基金，收1.5%係萬五fee)

基本上七八成人係唔到100%，你會唔會比80% o既人都搏命？唔會的話未必搵到好多錢

會的話，每季

會的話，每季都分到錢，連老底都有四萬o既，但我就選擇左唔搏，收佢三皮幾老底算9數

一百萬基金先得15K,咁個客都要有返咁上下Wor

你fg就做sales? 一開始係咪teller 慢慢升上去?

如果冇數長期食老底會唔會比人炒

我美國匯左美元返中銀香港戶口
昨日下午見到帳面結餘有條數喺度
但到今日，可用結餘都仲未有數

想問一般呢類匯款要等幾耐？

一季，細sales targett基金三兩千萬啦，大sales要跑三幾千萬

嘩 retail banking咋wor ,我以為條數咁大係private banking tim

一大學畢業就做銀行，teller上，人地一年就上，我hea左兩三年先上sales

唔會冇數o既，真係會有人有需要買(當然好多人左需要都會有人sell佢買)，唔好比自己排位跌太低囉，例如成間銀行100個sales，唔到數，排中游，有排都炒唔到你，銀行唔會咁on9炒曬51-100果50人o既

唔大，呢個係中型bank retail數，大bank會仲大d

真係有人落分行 買幾百萬基金
貧富懸殊

應該見數就即刻用到，但關美國事可能會多D麻煩野，我都唔識

買幾百萬基金就少o既，但會買一百萬就差唔多個個分行sales都會有呢d客

做左年半front line轉左做commercial5年揮手

未做過Retail Banking，但同行揮手

你最高 做過band 幾

剛打左去問，原來個外匯戶口兩年沒郁，凍鬼結左

多唔多人玩高息貨幣掛鈎

讀商科係咪都要由teller 做起

返工做錯野試過最大穫做錯咩
影響如何?

Back office 人工差唔多 銀行工時短d
有醫保同22AL 真係唔洗諗揀政府？

多，貪息人，最尾多數輸價。我唔鍾意叫客做，賺時賺少少，輸時輸好多，風險唔對稱

落分行簽個名就用得返

fg? 睇你大學成績好唔好囉，唔勁o既teller做起，勁o既…去考大bank MT, 條路靚好多

我為份老底，冇乜點出過事，最多都係比無聊客投訴下。但聽唔少…最大獲應該係收左人錢，幫一大班大陸人開戶口，比icac拉左

人工我唔知你幾多啦…但銀行工時應該唔會短得過9-5 o既政府呱…醫保…公務員我就唔知啦，AL應該都係公務員多d喎

入境海關消防工時都長過
AL銀行多成十日

有冇咩sell客既技巧分享下？？？

MT好難入 通街都係bba

想開公司戶口，有咩要準備，邊間銀行好？

我都心郁郁想玩，見港元弱勢

點解 RM 要成日屌9 back office staff?

同業路過

初跑數時唔識諗
公司比啦target我就做咩target
半年跑左全年target
做到夜晚瞓唔到
之後quit左試下backoffice
hea到我唔想做
又出返黎跑數
心態就好似上面咁講
唔到數冇問題
唔好包尾
佢有排都未搞我啦

紀律部隊OT好似有假補架，我太唔熟，唔敢答你

AL可能你o岩，基層同基層比，銀行應該多AL d

不過工作壓力完全差太多，你比我揀，我會要少幾日AL換走d壓力

要做得開心，問清楚個客d錢點搵返黎，黎緊預計自己搵到幾錢，將來會點用，有幾多時間擺，受到幾大上落，問曬計曬先出product。但呢類人(即係我)永遠唔會到數

要錢，由數出發的話，簡單好多，有咩fee多或者老細要咩，而你又覺得個客肯買，就出果隻，唔買野o既客唔serve

frontline真係好9辛苦，三思。都仲想入的話，teller應該最易，好缺人，樣正常甚至靚仔靚女有更大優勢

你公司開左幾耐？做咩業務？業積如何？

同埋，問題應該要改改，係邊間銀行肯開。細bank會好d，大bank一般都會留難等你冇引去問第二間

唔好，直接買外幣好d，起碼升跌都係自己，幾時買賣都得

外幣掛9，升唔關你事，跌你接貨，好搵笨

做左3年retail，三皮幾老底
而家想轉工,rm真係好辛苦

你指屌分行back office定真係打電話上去屌總行返工果d back office?

最重要係接貨又倒掛，一路loop
我自己覺得最無人性係保險，3p8 5pay 10
啲回報低得可怕

獅子call center點睇

有數而老細唔使我接walk in的話，其實幾好，可惜咁o既狀態真係冇幾可

返寫字樓嘅同事
要搵客對數都係公司 policy 同 hkma requirement 啫
但 RM 通常都態度極差

我保險係長期唔到數，因為我自己根本都唔會買

有currency switching 做我會做，睇得中個客讚多好多，我又可以走多兩轉，正

未做過call centre，睇下call咩啦，聽下premier banking hotline都ok o既，call credit card或call loan就唔好啦，學唔到野

我同back office講電話好好禮貌架喎

但係，有例外，例如我feel到佢耍9我而我又逼住要搵佢做野，或者係外判左返大陸或者去印度佢唔明我up乜，我都會爆

又或者，果d野根本唔關個RM事，請我返黎跑數，你問我好多唔關跑數事o既野，我做左比你，自己就冇時間跑數，冇理由為左back office有request要我做野令我冇數比人屌。呢個係間銀行高層分工分得on能9，frontline backoffice都好無辜

e 家 有d RM 見d 老人家定期到期叫你買保險

要睇實老豆老母

其實除咗信用卡、存款同埋股票戶口，
有咩服務／產品你哋係覺得真心正，
正到你會自己都買／玩埋一份？

我見最近好多人問大貓call centre

利申：做緊

我明白 RM 要跑數有壓力
但人工高 commission / bonus 已經 compensate
某程度上湊客都係職責之一
班有錢客覺得我地 back office 唔夠班
有 RM 服侍先高人一等
到時對唔到數搞到要 cut account
RM 又屌鬼
RM 出面班客就多數乖乖地合作
我地就打幾次電話都唔聽
RM 用 whatsapp 就搞掂
一般 back office 同事覺得 RM (大部份)
有佣就 serve 客
冇佣嘅工作就話唔關自己事
如果遇著 nice 嘅 RM 嗰日就真係好好彩

你最多可以搵到幾多錢個月？

唔怪得一間分行有一半仔仔都係靚仔
好想俾佢哋著住西網屌

西裝

你而家轉左做咩呀？
小弟有野想請教 做左call center 年半 轉咩工好 唔想對客

嚟緊會做teller 有啲咩要注意

做左teller一個月 上商既
想黎近做夠一年做sales 姐係rm
想問考牌方面要考邊幾隻
hksi果d? 同埋應該跳去大行定繼續留係上商好？

1年rm?
teller 上rm

我都唔太清楚
總之sales果邊

iiqe 1 2 3
hksi 1 7 8 10

做撚左10年先3皮幾 老底
真心FO?

上RM要大約3年時間喎
teller去gbo先，之後先rm

Teller一兩年內直上RM我識幾個
一係人地既Uncle Auntie多錢到要得閒搵佢開單
一係黑絲長腿濃妝女開麻甩佬（係咪床單自己諗）

唔係既話
做番陣GBO先啦

最易睇住d客發達咪幫佢地做mortgage買樓囉

我自己唔多買銀行product，要供樓養家，冇乜cash淨。係買樓果陣買左份term life protection，每年比幾千保費，死9左會賠幾百萬，夠full pay層樓比屋企人住，風險管理一流，不過自己就洗唔到架啦

大家都有大家難處啦，老老豆豆，多過一半RM係冇錢分的，跑數只係為唔比人炒，太好人做太多跑數以外o既野，輕則冇數放工開會比人撚狗咁撚，重則收信自己辭職

係個分工有問題，唔問RM同back office事，高層肯比少少錢請個人擺分行做呢9濕9野，我同你都舒服好多

我係唔到數果d，三四萬啦，爆數果d，十萬八萬大有人在

gay就不了，匯豐恆生渣打係勁多妹妹，好能正。除左睇得，用黎sell大叔買野一9流

打自己工，邊行費事講，唔想露底

跑下數啦，分行又好，sme又好，淨係識call centre野好難轉，識埋分行或者sme野會多d野揀。或者你o係back office識多d人攪下關係，叫人有位同你單聲，甚至refer你比有位果個dept老細，不過就心理準備由最細果個做起囉

慢少少唔緊要，最緊要cash數準，一唔o岩數累到人遲收工你之後好難做人

客前一定要扮鎮定，緊張d客就會覺得你冇料，會叫你叫經理出黎，唔識都扮鎮定，然後行入back office問人

發現自己做錯事，第一時間同人講，千奇唔好諗自己補獲，同人講人地屌完你會教你做，你學到野。自己暗地處理人地會覺得你誠信有問題，可能收warning

Teller jj路過
有無後悔轉錯職當初?

hksi 1 7 8, iiqe 1 2 3 5
同老細講升職前，自己考曬先(或者考到幾個就同老細講都得)，以表誠意

正路一定係去大行開始做，匯豐恆生中銀渣打Citi都得，大行多RM，多人教到你野，客流多，多好多機會試sell，同埋到時見慣大場面，轉中細行會輕鬆好多

咩係FO?

如果係跳bank，gbo其實可以跳過的，Teller上假RM再上真RM

其實得架，說服到老細識sell曬紅綠野就得，我果陣都係teller直上PFM(即依家果d假RM)，然後就RM

同埋，其實我冇聽過銀行有床單的，因為分錢唔多老底又唔低，冇人會為數咁做，為搵老公另計

冇後悔過入銀行做frontline，但有後悔過讀大學成績唔夠人好，唔夠料考MT

唔係有d,係全行90%都係咁

巴打點睇hase 嘅insurance MT?

銀行職員要買股票申報麻唔麻煩？

大專文科fg
想in pt teller
大唔大機會請

thank you 樓主
好驚遇到啲複雜嘅程序
係唔係會有training ?

師兄做風險backoffice做左幾年 想知呢個方向 幾年會搵到/跳到幾多人工咁

如果你冇乜經驗試下無仿，但長遠淨跑保險唔太好。試諗諗，當你有個大客話同你買保險，話順便想買基金，你要refer佢比其他RM，個RM實會食左你個客，或者做殘個客比返你跟返d屎

rm rm 就係同個客關係好 信晒佢
如果唔係請佢做咩
總有好人嘅 retail rm俾人捽到傻 心情通常都差掛

Thanks 巴打 好有用，如果commercial banking ,insurance , corporate banking 嘅MT你會點排？
(我無任何preference , 純粹想係巴打嘅角度聽下三個唔同嘅前景，跑數情況等等) thanks in advance

未做過全職teller係唔會請做part time teller，part time teller係比d熟手 full time teller阿姐辭工去生仔，然後個仔大左開始返學，d阿姐中間有幾個鐘返去客串頂其他teller lunch hour 咁用的，唔係比後生仔女學野架

邊間？大行通常都train三幾個禮拜先落行，細行就叫你落分行比人屌住咁學

越好人，越生存唔到，太好人果d好少比人捽到要爆人，因為已經比人捽到辭左工

我諗retail係咁囉 fg做過一排retail 好人難有生意
commercial其他玩法就唔同 唔洗咁harsh

corp/comm > insurance la
層面見識差好遠 corp你見好多上市 大公司 穩定咁做 入到MT都叫背景好 有血統 做落去唔難 (唔熟唔講太多)
comm差唔多 不過湊多d老闆 但係其實樣樣都要識做 loan 幫客睇戶口 好多paper work同service cross sell insurance investment 應該冇corp咁安定
insurance 得一範 其實只係佔上面其中一小部分 相對上冇咁有價值

其實係兩條路姐，冇三條

commerial分中小企(sme)同大企(corporate)，一般係sme入行，學夠野儲到d大客先上corporate湊大公司

retail 就teller或做幫人開戶口入行，上綠人(保險人)，再上紅人(RM)，有本事o既，上Branch Manager或轉去private bank(2球美金入場果d戶口)做RM

Retail易入，做咩樓上d post 有講，肯做實上到RM，不過都只係跑狗一條

sme 唔難入，sme上corporate會難，對公司眼光會闊d(同型d啦屌)，d野點做我未做過唔夠膽答你，主要做loan，同make sure條loan借左出左係要還到返黎，忙起上黎係星期日要返公司清credit report，都係做到隻狗咁，但係，corporate RM o係back office係好能惡的

commerial玩借錢，要人借唔難，難在要幫間公司計到借到，同make sure佢還到，但難還難，都係做姐，d野冇retail咁扭曲

大貓

正，HSBC training好足，好多野學，當honeymoon享受下，放工仲可以約埋d batchmate落樓下d bar happy hour

三大商科ug
無經驗去in hase pt teller即場出offer請咗
不過我後尾commence前quit咗offer去咗第二間做

而家做咩
平時有咩細藝

聽講part-time係比啲冇經驗嘅人
做住先跟住比佢哋上full time

非中資公司果然係好

大貓 commercial banking MA幾錢一個月？

原來依家係咁，多謝解釋

打自己工，忙過之前，但開心過之前

呢樣我都唔知，Commercial唔熟

咁應該係依家時代唔同左，睇黎真係好難請夠teller，要攪奶粉計劃

兩年
我fg就係呢到
人工一開始唔錯嘅
不過加就好撚慢

係咁咩？依家請好多pt teller

Customer service officer 係咪坐係櫃位出面
一對一咨詢？

想問呢個職位點

升year3 毒L

聽講人工唔係好高？
入職條件最低門檻？

如果匯票最快要20幾日

Teller，做counter service，負責俾客吊

係，retail個世界你形容得好好，真係好撚扭曲，數大過一切，有數就乜7都唔洗跟，幫客break down定期，蝕住redem，freq trade，miss selling保險 3pay講到3年期滿，叫個客賣樓做life....為左數真係可以冇左自己，但通常做到咁都唔會係out performer

準備做分行sales，遲d轉入back office條路難嗎？
唔想成世跑數，但得sales請當拎經驗

Hsbc

Teller就升gbo 有咩要注意？
見班同事做gbo做幾年都未升rm
其實係咪要跳bank先升到

有冇舐脚舐埋閪先

Same here

而家做緊乜？

mso人工係點？

Sales 無經驗入唔入到

Degree+牌入junior sales post
無degree就由sell card 户口果啲做起

一開始熟左基本嘢先，唔好除左KPI之外就乜都唔識，所有關係都係由service開始，唔會有人單純覺得你sell保險好好聽好正就幫你買。

你green想靠跳bank升red係好難，除非你好好好數convince到人請你做紅區。如果未升到red zone就真心唔建議轉行，除非唔想再做sales

Internal轉比較易

咩係假rm

係咪一定要bba? 文科得唔得？
考178就可以？

Sales 起薪幾多

Around 15k

係

fg入的話幾多野學，開下戶口，做下唔關Cash事o的service，可能有insurance或mortgage target要跑

高唔高好主觀，唔敢答

冇經驗就Asso/HD/Degree入，由低做起囉。

賣樓做Life真係未見識過，痴9線架

點樣係大陸轉幾球錢岀黎

如果你做sales老底三皮幾，想直轉back office三皮幾人工o既位，我未過見有人得。如果係三皮幾搵兩萬頭o既位，就唔難，但咁減人工法個人會好唔平衡。或者你做sales做到兩萬幾人工就開始搵back office位，個心會好過d

HSBC??

service野你應該識曬架啦，唔使講。搵個好人o既gbo或pro教你做mortgage，出盡力跑爆個保險數佢，到數果期同你bm講想升rm。你爆得幾次，叫得幾次自然會升你。唔升你就遞信啦，拎個數表出去搵工

腳有，條女唔鍾意比人舐閪

mortgage sale??

是，同埋做緊teller想入

service唔識，product唔識，除非有其他長處(例如做過其他行業sales，或者好能talk得)，如果唔係比較難

細RM，主力湊$150000-$999999戶口同做walkin果d，以前多數叫PFM/FSM，依家叫埋RM等大家覺得自己型d開心d

讀乜都得，冇所謂的，大機構多人教，實學得識

教HKSI 1 7 8, IIQE 1 2 3 5

想問下 戶口夠100萬有個RM既時侯
過年想換錢/想R利是利呢D係咪方便D

teller萬中，sales老底兩萬頭到最高d大哥大姐五六萬都有

犯法，銀行做唔到

我估你指坐back office果d, right?

teller唔識做mortgage，應該幾難直上，因為mso收d case可能好9 cake架，做下綠人學左standard 果d mortgage先上會易d

我都唔係好知人工，應該兩萬幾老底囉，分埋錢就唔知。但有心理準備要build自己agent network，同星期六日或平日夜晚要企新樓盤

自問唔係好識sell野 對products又唔熟
可以點樣improve自己sell野技巧？
班同事啲數都幾好但做咗幾年都仲未有得升，升都係升pro，冇得直升rm

好問題！

拿，就咁講，絕大多數銀行都係唔夠利是封同新銀紙分曬個RM所有客o既。

例如RM管理下有300個100萬以上o既客，銀行只係會好仆街咁只得50 set利是封比個RM，同d新銀紙只夠分比50個客。要個RM自己攪能掂佢。咁RM就逼能住要排位啦，有買開野果d要比，最能有錢果d要比，平時對個RM好好果d要比，淨返果d先可以留到比其他客(通常前果三類已經唔夠比)。RM都係受害者，所以冇利是封你R或屌個RM都冇用，夠分你問到通常實比你，但絕大多數情況真係冇

如果你唔係好talk得或好狠果d，試下問多d問題，返咩工呀，屋企有咩人呀，想第日自己/屋企人點過呀，其他地方個左d咩去達成個目標呀，就住佢個目標去，傾傾下自然傾到有咩需要

爆數都唔升，就係你老細心地唔好，走啦屌

清又係你
你問咁多人 十個有十個都係答一樣嘅野啦 你唔行動齋問有咩用
你真係咁想做mortgage sales
你第一步起碼做sales先啦 不過都唔guarantee俾你轉
或者講過 搏下loans dept d clerk 入去做下 刷刷cv 有knowledge 自然有agent搵你試mortgage sales

冇咁易一步到位嫁

bk office要減人工
sales又要等多半年

如果做緊teller得保險
想做mortgage sales 或者你講果d office可以點行

無生意邊個理你

咪等囉 邊有一步登天
你宜家直接apply mortgage sales都冇人show你啦

得罪講句 你未學行先學跑 sales skill你又冇 我諗stress test點計 幾錢樓借幾多成 DTI MIP document requirement咩都唔識 俾你宜家即轉 都捱唔到3個月

有冇咩最穩建投資方法？
岩岩大學畢業
做緊一份project coordinator
唔熟腳投資野

其實做rm 有樣睇， 如果自問成日同fd 傾計會end topic 搞到dead 哂 ， 平時人地又唔想同你傾計 不如早d轉行算

其實個個諗住上rm人工高就狗沖去做， 有冇諗過rm呢行好撚現實 真係唔係個個岩做， 比你磨到上rm 跑唔到條數咪又死， 仲有做rm有樣野就係樣，呢樣野最影響個客想唔想同你講多兩句。

08果期綠色銀行

一年換一間不斷r老底都大有人在

實有架 rm要人 但你轉黎轉去 又湊唔到大客 去新鋪又比人捽 有咩意義 你咁樣咪比盡玩到4張野

玩到咁上下，識到人有好路數就搵退休位㗎啦

Straight bond, unit trust, linked deposit, FX 一般銀行嘅投資工具

當你係一間多walk in 既鋪 洗撚做咁多賤野咩

Mortgage sales你起碼都要有1年KPI mortgage經驗先啦，呢個係入場券，唔計你related knowledge

Thanks 研究下先

市況差 又要做數 加上心地唔好先會有呢啲事出現

個市如果係12月1月咁樣，你同我講錄50萬基金我都要考慮下啦

RM靠walkin你好快唔洗撈

大把好數既鋪 淨係靠walk in 到哂數唔洗湊盤 ， 除非你係做二線retail bank
做rm呢行 你係心地好 就不如咪做ut switching 啦

唔好玩我啦 你有冇做過retail

你做過rm 做過旺鋪先講野 係度end topic 大尻d 有經驗既人 on99

有冇逐隻脚趾啜?

睇你講呢堆野就知你未撚做過rm 連投資都唔撚識

屌你老母 加息叫人買bond ， 上黎連登你又唔撚會有數你叫人買銀行堆product on99 。 你知唔知掛勾存款risk level 幾？ 穩健？ ut 都有幾個risk level 啦

師兄

我只係話有呢啲工具你就咁大反應

如果你想同我研究下bond 我可以大大聲吊9你 加息一定bond跌？我買high yield 買straight bond係咪一定跌？ 唔洗拗㗎啦

又係度轉移視線 7左就認啦

隨便你，我只係講咗 “Straight bond, unit trust, linked deposit, FX 一般銀行嘅投資工具” 你想點解讀都得

屌你老母 有冇睇下而家d bond fund 價格升定跌呢？ 我冇話加息bond 價一定跌 但加息絕對唔岩買bond 唔該你睇撚清楚。 債息升 債價一定跌呢個係定律 最教埋你最多可以望埋duration

自己refer番08年us treasury yield

Re乜撚野fer 姐 由頭到尾都唔知你up乜春 人地話要穩健工具 你就數一堆on9 product出黎。 而家講定律 你又講乜春08年 係呀美國qe 呀咁又點撚樣

咩叫做緊Teller得保險？唔係好明

你要有識做mortgage o既能力，通學做分學綠人開始學，所以你第一步應該轉綠人，同你bm講想轉或自己搵其他銀行綠人位

想問做一世teller 會有咩前境?
我家姐一畢業就去左細行做teller
中間有得升都唔升, 因為唔想跑數
到而家都應該有做左15年以上
我估佢都係打風流工, 返工當過下日辰
屋企有我姐夫養佢

到底估計佢而家大約有幾錢人工
teller會唔會有頂薪?
最多大約可以去到幾多錢?

剛剛畢業唔好諗投資，我個人比較老土，覺得要安居樂業先，有餘錢先投資。建議您儲下錢先，就咁港幣就ok，咩投資股票都唔好買。另外比d心機做野，爭取高d人工。呢刻叫您安居先可能好多人覺得on能9做唔到，但經濟差時你會發現你儲落有cash，再去做9成(或者您叻仔做8成7成)按揭，自然安到居，到時供住樓你都仲有錢淨，先諗投資，去買下盈富基金，經濟好返，只要你唔做on9野，之後幾十年會行得好順

而家22k
會盡儲12k/月

唔鍾意腳指，鍾意 大比

有時d銀行會有較高息定期推廣（1至2厘，冇掛鈎）有閒錢可以做下
做好晒功課先入場玩較高風險asset class
財不入急門

teller 咁多經驗，人工可以去到一萬中，頂盡有一萬尾架，唔使跑數，比起其他行業萬尾o既工，其實算好好做。媽媽級，唔想搏，想冇乜壓力咁幫補家計(或者自己洗啦)，可以長做架

加油，緊記，想買樓，錢唔好投資，因為樓跌一半時，你投資咩都冇用，低風險產品跌3成，高風險產品跌7成，會cake 9到你買唔到樓

清轉左咩工？

但聽朋友意見覺得可以小小儲蓄？
咁既話咩情況？

打自己工，做咩唔講啦，驚露底

保險公司果d儲蓄計劃？如果係呢d就唔好買，因為最少6-8年(長可以十9幾年)先拎得返d錢，如果有心買樓，3-5年後經濟轉差，你想買樓又係會cake住

或者好似樓上師兄講，去做一年或半年定期(港幣，唔好做外幣，人仔都唔好)，依家加緊息，應該有1.5-2% o既

雖則話的確今時今日都有人買bond/CD既...
當個RM水開個客俾牌價定期rate的時候
問題係大學畢業何來廿萬美金買stright bond呢， 父幹除外
linked deposit.....想當年睇住d客1蚊樓上接澳紙，倒掛唔返，水佢cross 澳紐，再接，再掛唔返，跟住環遊 g7 currencies 一個圈後，放埋落基金算數

FG唔做teller做呢個位難唔難？

FG做左差唔多1年 back office, 近20K
想轉去前線做，無sales 經驗，係咪都係要由teller做起，人工係咪會好唔對稱

咩backoffice?

Compliance

轉番出fo就另一世界㗎啦，teller都係由低做起，人工冇20k，預16,7

咁frontline有好多類 唔一定retail的 teller唔一定嘅 你直接apply CS都得
但係點解唔做？好多fo捽唔住想做compliance都冇得做

好悶

有冇detail?

請問做緊咩政府工
我自已做緊back office, 覺得大壓力, 唔想用腦,
有咩政府工岩轉? 想hea過世

exect7ly, 但政府工又好難考到

我覺得人工低d都ok, 就算銀行高得小小但大壓力, 唔值

我個個回覆主要係想屌7個條傻仔冇料扮4條 未做rm乜撚唔識係度9up當秘及。linked deposit係structured product夠膽死話穩健 其實linked deposit同eli根本就唔底玩 易接貨 玩開就通常掛得2個禮拜 長賭必輸

如果係sales既話，想問啲客邊到搵返黎，見佢戶口有錢就打比佢?

掛鈎係牛皮市交投淡靜等入貨先值得做

不過d RM係貪佢隔一排又可以再roll有fee袋，先有理冇理水個客做

想知d RM 買錯邊輸左個大客一筆，個客上門尋仇既話

除左扮死狗之外 ，你地仲會點應對？

SWITCHING

Fx link cross currency 環遊世界係好能仆街o既做法，我從來都唔會做，RM自己都未必計得返條數出黎

如果間銀行個位係有mortgage或insurance數要跑，會難過Teller，因為service都未識做，點sell野。想試的話，要prepare得足d先去interview囉，事前去分行拎多d 唔同product o既leaflet了解左先，同埋執靚仔d先去in

仲有一班天才Treasury Specialist嘛

有Back office 20K，唔好去frontline啦，悶悶地做人好過刺激地做狗

唔使自己搵，每日都有人去分行開戶口做定期，傾傾下個客有need自然會有生意

同埋制度上每個100萬以上o既客都會有一個RM跟，責任上我地係要打電話比佢睇下有咩需要

當然，多大客果d阿哥阿姐係個客有錢都未必會打去，冇數果d小朋友可能唔夠100萬o既客都會打去吹下

衰過自己睇呀跟house view

一日未對返base currency一日都未輸嘛

我未試過輸客好多錢，輸都冇需要扮死狗，原因如下：

RM唔係幫你賺錢，係管理，要求穩賺係不合理要求。我事前會講明升跌個range係幾多，o係個range入面客係唔會怪你的，我係一定會講有機會贏得多就有機會輸得多，贏得少果d自然輸得少。你想佢上落10%？20%？定上落50%？請自己選擇，做咁多年銀行從來冇人會答我50%。咁咪同佢買d上落20% o既product囉

其實d客輸係唔會屌人，屌係屌明明高風險(上落大)講成低風險(上落細)

屌起上黎會點？Search雷曼事件d新聞睇啦

衰能過掟飛標！

無知一問
上pt teller training係咪要著suit?
同埋落分行係咪3個月後先有制服？

如果是但一條係既話 我諗我都要買多兩套suit
事關我得一套 麻煩曬

係，Training依家夏天可能唔著件褸都ok(第一日最好帶埋啦，睇下咩環境)，落分行就唔著都最好帶埋或放o係分行，預防忽然有大老細巡行

唔該曬呀 想問多句
Training smart causal得唔得？
麻煩你

間間行唔同架
有d行 要著到好正
有d大bank反而 一定要你著便服

銀行之間有冇共享客戶資料?

之前睇過一篇文章，有間投資銀行係大陸同香港都有開，可以做到合法走資(大陸戶口轉大陸，香港轉香港)，但佢冇講邊間，想知邊間。

如果個好熟既客想走資，你會比咩建議佢。

果d premier 類account

1個RM 跟幾多個客

第一日肯定Full suit返去，返到去睇下trainer有咩指示，最穩陣

分行層面肯定冇，銀行層面我frontline跑狗一條，真係唔知

大陸轉大陸，唔算走資喎？大陸轉香港或大陸轉外國先算

冇合法途徑，只有地下錢莊，但唔該自己搵，銀行唔做犯法野。有法律罅途徑就係內保外貸，即用內地D錢做擔保，香港借錢比你，不過通常好能好能有錢同埋借左後肯買野先會肯做，我就未做過

細銀行一兩百個，大銀行三四百個

最初點入行 由teller做起？

我就係囉，去d銀行招聘日度見，Teller入行，直後一路上RM

係大陸人大陸戶口轉去銀行大陸戶口，銀行收到訊息就係香港銀行戶口轉去大陸人係香港既戶口，所以合法，想知邊間銀行有參與。

內保外貸要肯買咩野

我諗有少少誤會，你講呢個正正就係地下錢莊o既運作…係犯法野

大陸人A轉去地下錢莊在大陸o既銀行戶口，地下錢莊將錢偷運出國(唔好問我點偷運…)，然後將錢存入A o係香港o既戶口。

保險、基金或銀行其他投資產品，睇下個RM要咩數啦

睇呢個post都幾感觸
自己畢業3年幾上到srm,搵近四皮
但喺呢幾年時間，真係覺得rm好辛苦
做保險好老實講，冇miss selling 係賣唔到
一樣咁on9嘅嘢，只能靠呃呃氹氹去賣
每日就係pipeline,捽數

上面有人這有walk in就好做，唔好傻啦，大鋪靚walk in一定refer哂俾老屎忽同大rm
根本都係一樣難做

有人講賣bond,而家做bond 90%都要PI客，姐係提供到底8球資產證明先買得，好難做

Fx link無限接貨，Eli又係贏糖輸廠
Mf本身係好，但喺target 下只能叫客狂trade

可能有唔少rm 睇緊呢個post,你地問下自己有冇叫客sur單做新單？
有無用non guaranteed dividend 氹人做？用金件叫人幫幫手？
你有無上晝叫A客沽美股fund買Asia ，下晝叫B客沽Asia買美國？
有無因為個客唔識而收佢3 4隻fee?
你又有無因為個客唔識野，食盡個fx spread?
有無一刻覺得自己只係一個高級騙子？
個客話清楚明白，其實當刻最清楚明白嘅係你自己
你明白無數就要call night,role play
點解日日要反8:30收20:00？

如果可以，請Get a life, 我只怪自己生存喺呢個扭曲嘅金融界

試過o既人想走，未試過o既人想試下，人之常情。始終好多老一輩o既人會覺得後生仔做銀行(仲要經理喎)好有成就，平輩唔熟銀行果d又會覺得你幾有型，再加上人工又唔係差

我果陣唔做銀行，好多老人家同我講，哎也，讀咁多書做大銀行，做咩咁浪費唔做呀，然後同我老母講，妳勸下佢啦唔好比佢行錯路啦，吹9漲

好彩老婆老母都支持，先頂得住d呢d壓力跳出黎試其他野

市況好好就乜都得 宜家閪左半年就難捱啦

做前線，做Sales係咪好多都正職其實係雞／鴨？？？一D服務自己老細／鬆ger，一D就服務大客？？

原來咁多有錢人。。

想問下直債係咪按到100%？

同行

我認知範圍係好肯定冇呢d事，份工係辛苦，但廿幾歲人搵三四萬老底，唔係話好高，但點都above average，冇需要做呢d野。

客源，銀行亦有walkin同existing客比你跟，而且爆唔爆數一個月可能只差一兩萬，更加冇需要為條數去做呢d野。

唔會啦，當買100萬bond，借到50-60萬已經好盡，仲要睇個bond唔係港幣又會減d，bond issuer唔夠高grade又再減d

你諗諗，買100萬，如借100萬比客，間issuer比人down兩個grade，或者隻外幣跌，又或者加得幾次息，客見bond價跌唔還錢走左佬，銀行咪含能？

收到.

睇黎新仔已經冇得玩bond leverage

其實按比例計唔係話好多架炸，一間分行可能有三幾萬個客，但得一兩千個多過100萬，幾% only

leverage野唔建議普通人去掂，因為做得leverage 9成人都想以小搏大，買錯邊時絕大部人都唔會有錢補margin，就夾能死左，上一個頂唔能順果陣就被逼平倉，推個市一下，可能就夾死左你，你被逼平倉時再推個市一下，累死下一個，如此類推…

呢一個月債價有d跌成20%，仲有人夠膽玩

讀civil但宜家想fg入銀行做要點部署

[member]17bba grad, 想入銀行，好彩既話想同巴打走同樣既方向，做sales, 應該入本地大行申請咩職位先？

入左行先考牌得唔得？［member]

我只做過frontline，其他位我冇資格答您。

如果想做frontline，我可以答下。平時留意多D時事同經濟野，建議睇信報，可以學到好多野，同埋唔會有on9港聞同娛樂版分散你注意力，網上版七舊水可以睇一年，我自己都日日會睇。

可以的話去考HKSI paper 1 7 8 同 IIQE paper 1 2 3 5，好易考，讀一個禮拜就可以pass一份paper。

好似樓上d巴打講，去搵parttime teller做下，拎下經驗

我果個方向係唔好彩…入得就要預好能辛苦，但當然，都有唔少野學同搵到少少錢

先睇睇#281

想上RM的話選大行正確，易入D，因為多分行多人走，自然多空位請人，匯豐恆生渣打中銀Citi都得，多客比你試，多人教(亦多人屌你)，人工高(當然target亦大)，新人入去會進步得好快，做完出返黎基本上每一間銀行都會請你。一入行就做細行，因為細行程序制度差d，好易做壞手勢，同埋冇咁多機會比你試

入行如果你個人係smart又靚靚仔仔可以試下apply customer service officer，如果自問一般的話就teller，睇下報紙間唔中銀行會攪下招聘日，有得即時in，HR亦預左會請好多人，進度會快好多

依加做緊證券行業跑數 樓主建議入銀行跑嗎？

我未做過您果行，唔知你搵幾多同工作壓力有幾大喎…有D難答，如果你依家都搵三四萬或更多，前景又正正常常，就咪攪啦。但係如果只係萬幾蚊，入銀行做個唔使跑數o既teller都比到你。但大部份都係升到Senior RM就止步(三尾到四皮幾老底)，比較少人(大概係Top果20%呢)可以繼續升Branch Manager或轉Private bank

當然，SRM後如果唔升，其實都有唔少位走，去保險公司做對銀行o既Sales，去基金公司做sales亦得，不過要有人脈話你知邊度要人

岩岩u grad
屋企人有識人介紹去做大貓branch trainee
初初幾開心 因為係大公司 但睇完個post好矛盾
唔識sell 同埋覺得自己唔岩做sales
睇其他post又有人覺得u grad做teller好蹝
坦白講諗唔到做邊行好
應唔應該做住先 甚至做夠一年先轉行
始終大貓係大公司 cv望落都好睇啲

樓主可唔可以理下#287

唔想做sales就唔好搞，除非你想做分行operation
如果唔係就冇乜前途，cv都冇乜幫助，分行post 大家都知咩事

去左分行見一見 個interviewer問我想點行
我都話想做operation 佢即刻話分行嘅operation 好少 counter 都屬於operation 唔記得仲講左咩 總之就有啲驚訝我咁答

首先，你有冇對其他行業有興趣？如果有的話低人工少少的都可以試下自己興趣先，反正銀行幾時都請人

拿，另外，你對d經濟同投資野有冇興趣先？冇又會做得辛苦d，有就好d

如果入銀行做Sales，其實講唔上咩興趣，基本上係純為錢，搵幾多可以睇睇上面d post

不如你講講你諗住一年後轉咩行丫，大家研究下

我做緊teller果陣都試過同個幾睇我o既阿姐前輩傾偈，話想做operation，佢答我：你咪on9啦，做operation做10年teller可能先升到，升左之後先兩萬頭，再做多10年都係得兩萬幾，到時四十歲啦你，最憎d男仔浪費自己時間…之後佢隊9左我去做interview sales，而我係覺得佢屌得好o岩，你可以參考下

非三大bba grad 冇話對邊個行業有興趣 但係覺得自己岩做operation/back office
但始終想買樓 之前intern做過hkt嘅operation 發覺搵唔到錢又冇進升機會 令我卻步
對投資冇乜興趣 因為父母係我細個已經成日係投資上嘅嘢嘈
好認同樓主上面講先安居後樂業

Intern做過其他公司operation 係幾舒服幾鐘意做 可能做intern 所以一黎就比我做paper work 但見到一個大自己兩年hd grad嘅男仔 行黎行去收下單 scan單 有手有腳都做得 又唔想自己咁冇大志
有時都諗係女咪好 對前途壓力冇咁大咁

同你講果種operation係完全兩回事

銀行分行Operation係好9忙同吃力不討好，主要責任係令到分行每件事都完全合規，要對o既d文件係多到嚇死人，次要責任係幫人執屎，再次要責任係食人d好能爛又大篤o既屎。另外，d麻煩客屌要叫經理出黎果陣，出黎處理果個"經理"就係operation。你可以幻想下係咩生活…

咁真係好唔同
睇黎分行嘅operation係包埋對客

睇完樓主你同阿姐嘅對話更加覺得應該試下做sales

想問下retail / commercial MT 做完會升咩pos

拿，就咁，Commercial MT我唔識答你，但retail所謂MT，通常都叫RM trainee，train完就做跑數狗一隻，係用MT兩個字等少男少女們自我感覺良好，呃9 d無知畢業生入行做sales的，如果你係預左想做sales，當然冇所謂啦。但如果覺得呢d MT program可以比條path你入銀行做management，就唔好幻想啦

銀行正式train畢業生做management果d MT program，大bank都只係每年請三二十個，係請好smart同成績好好o既人，train完放back office set procedure，build product，諗strategy，甚至官拜CEO的(渣打洪丕正係其中一例)，如果自問凡人一個，就唔好諗啦。

咁你知唔知Commercial banking 係咪都係大概係RM sale 啲SME?

係，sell loan或者商用保險，#53位巴打做commercial，你問佢可能會準d